[長文]點解屋企人係自己夢想沉重嘅阻礙

「我好像從來沒有把一件事情給做好過，這一次，我想要專心做好一件事」

我同阿媽因為為係踩車去西藏一事抄咗大獲，佢堅持唔比我去，而且佢先入為主就覺得嗰邊啲人係暴民， 擄人勒索作姦犯科。我去就會比人夾走，而且會死。叫我唔好咁任性，都唔細，點解唔可以安安份份。

對唔住，我知我咁係好自私，但有啲野我真係好想去做。

由细到大阿媽都好保護我，驚我整親跌親有危險，所以我從小參加左啲咩活動，或者同朋友去旅行，我都好怕同佢講，因為我知佢一定會反對，就算唔反對都一定唔會支持，甚至勸我唔好去。

但我只係想要屋企人小小嘅支持,我想趁後生行下自己嘅路，就算呢條路係困難重重，就算係人地眼中係不合群，我都想試下，試左可能會後悔，但唔試我一定會後侮。

條路自己自己揀，仆街唔好喊。係出面撞過板,跌過痛過成長過，何嘗唔係我人生一部份。

其實有時候，佢嘅過份關注真係令我覺得有壓力，我係一個唔鐘意表達自己嘅人，好多野我都會收埋係心到唔想講亦都唔想佢問。我真係好想佢搵自己既興趣，過自己嘅人生，為自己而活，唔好再將注意力放晒係我到。我唔值得。

我唔係未試過安安份份咁過佢想我做嘅角色。搵份安定嘅工，每日返工放工等出糧，就好似行屍走肉。你希望我趁後生儲多啲錢，到差唔多就結婚生仔。我其實都好想要小朋友，但諗到佢要係香港呢個環境成長，真係好辛苦，如果我比唔到好嘅野佢，唔想害左佢。未來，我睇唔到，包括政治，教育，居住環境等等。

可惜，我做唔到佢想我成為嘅嗰種人，至少而家做唔到。我只係想用自己嘅方式去睇多啲呢個世界，就算係路上死咗，都叫死得其所。唔想到臨死的時候，連一件值得回憶的事也沒有。

媽，我知我地都好固執，但希望你明白我。